# filecalc
## Добро пожаловать в файловый калькулятор!

*Аттестационная работа по bash*

Этот скрипт сравнивает высчитывает значения выражений в заданных файлах и выводит на экран наибольшее из них (режим работы по умолчанию, без опций). Может использоваться для вывода имени файлов с минимальным/максимальным значением (если таких файлов несколько, то выводятся все имена через пробел) и/или их значений.

Формат запуска: ./filecalc.sh [опции] ФАЙЛ1[ ФАЙЛ2[ ФАЙЛ3 [...]]]

Также скрипт предупреждает, если файл не может быть открыт или содержит неверную формулу; если ни один файл не может быть посчитан - завершает работу с кодом 1

## Использование опций:

--help - выводит этот файл в качестве справки и завершает работу

-m - искать минимальное значение 

-M - искать максимальное значение (по умолчанию)

-f - не выводить имя файла, содержащего искомое значение (по умолчанию)

-F - выводить имя файла, содержащего искомое значение 

-r - не выводить результат на экран

-R - выводить результат на экран (по умолчанию)

Запуск команды без опций эквивалентен запуску с ключами -MfR

## Будущие возможности:

-s - посчитать значения всех файлов и отсортировать их
